<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2016 15:40:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Ubricar &#8211; Todo para tu moto</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-ubricar-todo-para-tu-moto/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-ubricar-todo-para-tu-moto/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 17 Feb 2016 15:40:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Jhon Suarez Pardo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13776</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy estamos con Antonio José Borrego, responsable de Ubricarmotos.com, empresa dedicada a la venta de accesorios, repuestos y equipamiento para el motorista y su moto. Antonio, cuéntanos un poco sobre Ubricar. UBRICAR (Ubrique Comercial de Accesorios y Recambios) surge hace 40 años cuando su fundador, Juan Chacón, abre al público un pequeño taller de motocicletas. [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-ubricar-todo-para-tu-moto/">Ubricar &#8211; Todo para tu moto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy estamos con Antonio José Borrego, responsable de Ubricarmotos.com, empresa dedicada a la venta de accesorios, repuestos y equipamiento para el motorista y su moto.<span id="more-13776"></span></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Antonio, cuéntanos un poco sobre Ubricar.</span></h2>
<p>UBRICAR (Ubrique Comercial de Accesorios y Recambios) surge hace 40 años cuando su fundador, Juan Chacón, abre al público un pequeño taller de motocicletas. Hoy en día, cuatro décadas después, es referente nacional de calidad y profesionalidad avalado por una extensa y reconocida trayectoria en la comercialización de repuestos, accesorios y equipamiento para el motorista y su moto. Dispone de un inmueble de tres plantas en el número 8 de la calle Ingeniero Juan Romero Carrasco de Ubrique (Cádiz), que alberga las oficinas principales de la empresa, tienda, almacén e instalaciones de expedición y embalaje, desde donde se envían diariamente decenas de pedidos a todos los puntos de la geografía española y Portugal, provenientes principalmente de nuestra tienda on-line <span style="color: #800000"><strong><a href="www.ubricarmotos.com " target="_blank"><span style="color: #800000">www.ubricarmotos.com</span></a>.</strong></span> De igual modo, UBRICAR cuenta con otra web específica para profesionales, taller mecánico propio, distribución oficial de Stihl, Viking y Motoviajeros, <strong>una revista digital dedicada a viajes en moto.</strong></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo y por qué elegiste PrestaShop?</span></h2>
<p>Ubricar siempre ha apostado por la innovación y el empleo de las nuevas tecnologías de la información y la comunicación, y muy especialmente por los canales de venta de comercio electrónico. En 2008 creamos la web y utilizamos los sistemas que nos permitían, aún de un modo incipiente y muy básico, vender por Internet. Hemos probado muchos sistemas de gerencia de contenidos hasta llegar a Prestashop, la plataforma que reúne las herramientas de gestión y venta más completas que hemos encontrado en el mercado. Nuestra empresa <strong>busca continuamente mejoras y soluciones que permitan optimizar la experiencia de compra del cliente</strong>, y Prestashop trabaja precisamente en la misma línea.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo has conseguido tráfico en tu web?</span></h2>
<p>Cuidamos muy especialmente <strong>la correcta indexación de productos, sus descripciones, sus imágenes; buscamos minimizar errores que nos puedan penalizar en buscadores </strong>y hemos realizado campañas puntuales de mejora de posicionamiento y SEO.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Siendo una tienda física con más de 40 años en el mercado, ¿ha sido difícil la incursión al ámbito online? ¿Cuál es el mayor reto que has afrontado?</span></h2>
<p>Las continuas actualizaciones y mejoras tecnológicas siempre suponen un reto y un desafío para el cual es necesario estar bien preparado, ya que los avances y nuevas necesidades son inexorables; en una tienda física estas particularidades no existen. Pero en nuestros días los cambios son continuos, y los retos también lo son. <strong>Los inicios siempre resultan difíciles, es necesario trabajar mucho y perseverar más</strong>. Hemos dedicado mucho esfuerzo y muchas ilusiones en crear una tienda especializada que sea respetada y valorada por la comunidad motera, siempre entendida y exigente.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Recomendarías que negocios como el tuyo invirtieran en esta oportunidad de Marketing online para crecer?</span></h2>
<p>Sí, pero sin olvidar que exige una dedicación constante y un buen equipo de trabajo; de no ser así, la misión puede quedarse tan solo en un intento. <strong>La correcta implantación y gestión de una tienda on-line requiere una apuesta decidida y consistente</strong>. De igual modo, es imprescindible asumir las particularidades y exigencias que presenta el comercio electrónico, sin duda en muchos casos necesarias para que empresas y pequeñas tiendas puedan alcanzar un espectro comercial que resultaría impensable sin la ayuda de las nuevas tecnologías.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Qué consejos darías a una tienda que se lanza ahora?</span></h2>
<p>Paciencia y constancia. Los resultados nunca llegan de un día para otro. Utilizar las mejores herramientas de gestión y rodearse de profesionales dinámicos y entusiastas, en nuestro caso particular hemos acudido a Antonio Díaz, de <span style="color: #800000"><a href="http://www.prestasoporte.es" target="_blank"><span style="color: #800000"><strong>prestasoporte.es</strong></span></a></span>, cuyo apoyo nos ha resultado de enorme ayuda para mejorar y evolucionar nuestra web. Prestashop, en su campo, nos ha demostrado no tener rival. Con mucho margen de mejora, ciertamente, porque es inevitable e indispensable que así sea. Pero a años luz de otras plataformas de venta on-line.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Algo más que quieran compartir?</span></h2>
<p>Tal vez nuestro secreto… Y es que, aunque parezca paradójico, para nosotros<strong> lo más importante es que detrás del mundo virtual que nos rodea haya siempre PERSONAS</strong>. Un equipo humano que sepa entender un buen proyecto, que se implique en él, que <strong>comprenda y atienda al cliente siempre con profesionalidad y vocación de servicio durante todas las fases del proceso de interacción</strong>, que forme una piña sin fisuras. Si el servicio post-venta fracasa, de nada sirve todo lo anterior. Y viceversa. En 2008 entendimos que el futuro sería digital y creamos <a href="http://www.ubricarmotos.com" target="_blank"><strong><span style="color: #800000">ubricarmotos.com</span></strong></a>. Algunos nos llamaron locos, otros visionarios… <strong>En 2014 hemos fundado la primera revista dedicada en cuerpo y alma al moto turismo</strong>… y también se ha concebido en soporte digital. ¿Nuevas tecnologías? Sí, pero unido a las PERSONAS.</p>
<p>Visita la web: <span style="color: #800000"><strong><a href="http://www.ubricarmotos.com" target="_blank"><span style="color: #800000">www.</span></a><a href="http://www.ubricarmotos.com" target="_blank"><span style="color: #800000"><strong>ubricarmotos.com</strong></span></a></strong></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-ubricar-todo-para-tu-moto/">Ubricar &#8211; Todo para tu moto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-ubricar-todo-para-tu-moto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Estudio de caso sobre las redes sociales: Wobybi te lleva de paseo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-sobre-las-redes-sociales-wobybi-te-lleva-de-paseo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-sobre-las-redes-sociales-wobybi-te-lleva-de-paseo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 12 Feb 2016 08:30:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13971</guid>
		<description><![CDATA[<p>Descubre Wobybi, el vendedor PrestaShop destacado de esta semana. Estuvimos con Alvaro Basterra, el fundador de la marca, que nos explicó cómo utiliza las redes sociales para promocionar su tienda online. ¡Sigue leyendo para descubrir todo lo que nos dijo! ¿En qué consiste Wobybi? Wobybi es una tienda española de bicicletas personalizadas. Somos especialistas en [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-sobre-las-redes-sociales-wobybi-te-lleva-de-paseo/">Estudio de caso sobre las redes sociales: Wobybi te lleva de paseo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Descubre <a href="http://www.wobybi.es/" target="_blank">Wobybi</a>, el vendedor PrestaShop destacado de esta semana. Estuvimos con Alvaro Basterra, el fundador de la marca, que nos explicó cómo utiliza las redes sociales para promocionar su tienda online. ¡Sigue leyendo para descubrir todo lo que nos dijo!<br />
<span id="more-13971"></span></p>
<h2 style="color:#88ae01">¿En qué consiste Wobybi?</h2>
<p><a href="http://www.wobybi.es/" target="_blank">Wobybi</a> es una tienda española de bicicletas personalizadas. Somos especialistas en crear bicicletas únicas, por eso nuestra tienda online, que funciona con PrestaShop 1.5.2, ha sido pensada para que cada cliente pueda diseñar su propia bicicleta. El primer paso es elegir un modelo de base, luego, personalizar cada componente eligiendo sus colores preferidos y, por último, comprobar que esté todo bien y confirmar el pedido. </p>
<h2 style="color:#88ae01">¿Qué efecto han tenido las redes sociales en tu negocio?</h2>
<p>Las redes sociales son una excelente manera de conocer a nuestra comunidad y conectar con ella. Intentamos entablar una relación personal con nuestros seguidores, nos gusta animarlos a que interactúen con nosotros, nos dejen sus comentarios y compartan fotos y vídeos. </p>
<p>El contacto con nuestros clientes es particularmente importante para nosotros, puesto que vendemos artículos personalizados. Nos permite brindar un servicio único, exclusivo y personal a cada uno de nuestros clientes.</p>
<h2 style="color:#88ae01">¿Qué herramientas y canales de redes sociales utilizáis?</h2>
<p><a href="https://www.facebook.com/Wobybi" target="_blank">Facebook</a> e <a href="https://www.instagram.com/wobybi/" target="_blank">Instagram</a> resultan útiles porque son muy visuales y nos permiten mostrar las fotos de nuestros productos. También usamos <a href="https://twitter.com/wobybi" target="_blank">Twitter</a>, pero sobre todo como portal de servicio al cliente y como medio para compartir información. </p>
<p>Nuestras herramientas preferidas son: </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><a href="https://hootsuite.com/" target="_blank">Hootsuite</a> para programar las publicaciones</li>
<li><a href="https://sumall.com/" target="_blank">SumAll</a> para recibir un resumen diario y semanal de las notificaciones</li>
<li><a href="https://mention.com/en/" target="_blank">Mention</a> para saber más de la gente que nos menciona</li>
<li><a href="https://feedly.com/i/welcome" target="_blank">Feedly</a> para leer noticias sobre nuestro sector</li>
<li><a href="https://bitly.com/" target="_blank">Bitly</a> para acortar los URL y controlar el número de clics</li>
</ul>
<h2 style="color:#88ae01">¿De dónde viene la inspiración para el contenido de las redes sociales?</h2>
<p>Contamos con una persona que se encarga de gestionar, a tiempo completo, todos nuestros canales de redes sociales. Nuestros posts se basan en una estrategia definida en el plan de marketing: el objetivo es crear un contenido original y de calidad para atraer nuevos clientes potenciales. Las ideas y la inspiración pueden surgir de cualquier parte &#8212; Instagram, Pinterest, reuniones, brainstorming&#8230; ¡Lo más importante que deben tener en mente los vendedores es concentrarse en las campañas y no olvidar el objetivo final!</p>
<h2 style="color:#88ae01">¿Podrías compartir algunos consejos con otros vendedores que estén empezando a utilizar las redes sociales?</h2>
<p>Lo principal es definir una estrategia para cada red social y, al principio, centrarse en un par de ellas; no sirve de nada &#8220;estar por estar&#8221;. Es esencial publicar un contenido personalizado de calidad, creado específicamente para su base de clientes. Nosotros, por ejemplo, utilizamos mucho contenido con GIF o vídeos, que se ajusta perfectamente a nuestro público. Por último, no podemos olvidarnos de responder a todas las preguntas y comentarios que recibamos en las redes sociales, ¡es lo más importante!</p>
<hr width="20%" align="left">
<p>¿Listo para lanzar tu campaña de redes sociales y promocionar tu negocio de comercio electrónico? Echa un vistazo a la primera parte de nuestra serie con la Social Media Coach para los países germanohablantes y Reino Unido en HootSuite, Hanna Oeljeschlaeger, <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/desarrolla-tu-negocio-de-comercio-electronico-traves-de-las-redes-sociales-parte-1-de-2/">desarrolla tu negocio de comercio electrónico a través de las redes sociales</a>.</p>
<p>¿Todavía no tienes una tienda online? ¿Qué esperas para comenzar hoy mismo con <a href="http://www.prestashop.com/" target="_blank">PrestaShop</a>. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-sobre-las-redes-sociales-wobybi-te-lleva-de-paseo/">Estudio de caso sobre las redes sociales: Wobybi te lleva de paseo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-sobre-las-redes-sociales-wobybi-te-lleva-de-paseo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Decántalo &#8211; Vino Español para el mundo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-decantalo-vino-espanol-para-el-mundo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-decantalo-vino-espanol-para-el-mundo/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Feb 2016 15:00:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Jhon Suarez Pardo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13741</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy estamos con Héctor Pla, director de marketing de Decántalo, dedicado a la venta de vino con denominación de origen. Héctor, cuéntanos un poco sobre Decántalo. Decántalo es una tienda online de vino español, con más de 3.000 referencias a la venta de todas las denominaciones de origen, variedades y métodos de elaboración. Llevamos 5 [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-decantalo-vino-espanol-para-el-mundo/">Decántalo &#8211; Vino Español para el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy estamos con Héctor Pla, director de marketing de Decántalo, dedicado a la venta de vino con denominación de origen.<span id="more-13741"></span></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Héctor, cuéntanos un poco sobre Decántalo.</span></h2>
<p>Decántalo es una <span style="color: #993300"><strong><a href="http://www.decantalo.com/es/" target="_blank"><span style="color: #993300">tienda online de vino español</span></a></strong></span>, con más de 3.000 referencias a la venta de todas las denominaciones de origen, variedades y métodos de elaboración. Llevamos 5 años en el mercado, y en este tiempo hemos servido cerca de <strong>50.000 pedidos en todo Europa.</strong></p>
<p>Nos gusta decir que nos apasiona el vino, y eso es lo que intentamos transmitir en todas nuestras acciones. Tanto a la hora de seleccionar los productos que ponemos a la venta, como al <strong>crear los contenidos, y en cada uno de los pasos que conforman el proceso de compra de un cliente en nuestra web.</strong></p>
<p>Estamos muy orgullosos de habernos situado en este tiempo como uno de los líderes en el mercado de vino español en todo Europa.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo y por qué elegiste PrestaShop?</span></h2>
<p>Empezamos utilizando software propio para nuestro proyecto, pero nos dimos cuenta que utilizando PrestaShop podíamos<strong> reducir costes de implementación de nuevas funcionalidades además de reducir el “time to market”</strong>, algo cada día más importante debido a la velocidad a la que se mueve todo en Internet.</p>
<p>Hemos descubierto una gran plataforma, sólida, probada, que te permite vender desde el primer día “olvidándote” hasta cierto punto de la parte tecnológica y centrando tus esfuerzos en vender. Además, cuenta con una gran comunidad de desarrolladores detrás, lo que se acaba traduciendo en una constante innovación y desarrollo de nuevas funcionalidades.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Habría más internacionalización de los vinos del País si el precio del transporte fuera más competitivo? ¿En qué partes del mundo vendes?</span></h2>
<p>Vendemos en todo el territorio de la Unión Europea. Evidentemente, el coste del transporte es un freno para el consumidor, ya que se percibe como un “gasto extra” al margen del producto. Y especialmente en nuestro caso, ya que el vino es un producto con mucho peso por lo que tiene un coste elevado, además de ser un producto muy delicado de transportar.</p>
<p>Seguro que una bajada en el precio de los transportes sería un buen impulso a la internacionalización de los vinos del país.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo consigues destacar en un mercado tan maduro, sabiendo que los costes de Logística y los márgenes de beneficio son tan ajustados?</span></h2>
<p>Es difícil. Como dices, es un mercado muy maduro en el que cada día aparecen nuevos competidores.</p>
<p>En Decántalo pensamos que l<strong>a clave para la diferenciación es cuidar al máximo todos los detalles. Desde los contenidos, el transporte, la atención al cliente…</strong> Intentar transmitir esa pasión por el vino de la que hablaba antes.</p>
<p>Nuestro producto es un producto muy emocional, y creemos que es así como lo tenemos que tratar. O por lo menos, pensamos que así es como le gusta percibirlo al consumidor. <strong>Intentarte convertir en “algo” especial. Algo tan fácil de decir y tan difícil de conseguir.</strong></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Algo más que quieras compartir? </span></h2>
<p>Soy de la idea de que detrás de un gran proyecto siempre hay unas grandes personas, y no me gustaría acabar sin citar a dos grandes equipos que nos han ayudado a realizar este cambio de tecnología.</p>
<p><a href="http://www.idnovate.com/" target="_blank"><strong><span style="color: #993300">Idnovate</span></strong></a>, el equipo que ha desarrollado la personalización de nuestra tienda. Unos grandes profesionales con un gran conocimiento de PrestaShop que han hecho posible que demos este paso de la manera más sencilla y con el menor impacto posible para nuestro negocio.</p>
<p>Y por otro lado <a href="http://www.penedestic.com" target="_blank"><strong><span style="color: #993300">Penedès TIC</span></strong></a>, quienes se han encargado de la parte que no ve el cliente, pero que es igual de importante para que todo funcione a la perfección: el sistema de gestión de stocks. Debido a nuestra gran cantidad de referencias, necesitábamos un sistema de gestión flexible, robusto y acabamos apostando también por un sistema Open Source que se entendiera a la perfección con PrestaShop.</p>
<p>Visita la web: <strong><span style="color: #993300"><a href="http://www.decantalo.com/es/" target="_blank"><span style="color: #993300">www.decantalo.com</span></a></span></strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-decantalo-vino-espanol-para-el-mundo/">Decántalo &#8211; Vino Español para el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-decantalo-vino-espanol-para-el-mundo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fundamentos básicos de retargeting para vendedores online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2016 08:30:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13966</guid>
		<description><![CDATA[<p>Como compradores online, todos hemos vivido esta situación: navegas por el sitio web de alguna tienda, decides que por ahora no vas a comprar y continúas leyendo artículos de BuzzFeed. Cuando sigues navegando por Internet, te das cuenta de que los productos que acabas de consultar aparecen en el borde de la pantalla. ¿Cómo sabe [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/">Fundamentos básicos de retargeting para vendedores online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Como compradores online, todos hemos vivido esta situación: navegas por el sitio web de alguna tienda, decides que por ahora no vas a comprar y continúas leyendo artículos de BuzzFeed. Cuando sigues navegando por Internet, te das cuenta de que los productos que acabas de consultar aparecen en el borde de la pantalla. ¿Cómo sabe ese sitio web que te interesan esos productos? Si eres un vendedor online, no puedes evitar preguntarte si esto funcionaría para tu <a href="http://prestashop.com/">tienda online</a>. La respuesta es sí, probablemente. Invitamos a Garrett Gan de <a href="http://www.thalamus.co/" target="_blank">Thalamus</a>, un sitio web de análisis de publicidad digital, para que compartiera sus conocimientos con nosotros.<br />
<span id="more-13966"></span></p>
<h2 style="color:#353466">1. ¿Qué es el retargeting?</h2>
<p>El retargeting es un tipo de publicidad que solo se muestra a las personas que han visitado previamente tu tienda online. Funciona del siguiente modo: añades un píxel (o una línea de código) en tu sitio web, que dejará una cookie de seguimiento en el navegador del usuario. Con esta cookie de seguimiento, las <a href="http://www.thalamus.co/display/retargeting" target="_blank">empresas de retargeting</a> son capaces de ver los diferentes sitios web por los que navega el usuario en Internet y mostrarle anuncios relacionados.</p>
<p>La técnica se parece a las etiquetas que los científicos colocan a los animales para observar su comportamiento, salvo que en este caso la etiqueta se coloca en el navegador del cliente para mostrarle más tarde anuncios acordes a su conducta. </p>
<p>Uno de los mejores casos de utilización del retargeting es mostrar anuncios a los usuarios que han consultado un producto específico de tu sitio web –zapatos, pantalones, camisetas u otros artículos– y mostrarles anuncios de ese mismo producto después de que abandonen tu sitio web (sin haberlo comprado) con un pequeño descuento que los incite a volver y finalizar su compra. </p>
<h2 style="color:#353466">2. ¿Qué tipos de empresas usan el retargeting? ¿Por qué?</h2>
<p>Todos los tipos de empresas utilizan el retargeting, entre ellas empresas de comercio electrónico, aplicaciones móviles, sitios web B2B y ¡hasta empresas de publicidad!</p>
<p>El retargeting es una herramienta poderosa que te permite comunicarte con los usuarios que ya han interactuado con tu sitio web y aportar más valor a su experiencia. </p>
<p>Además, personaliza su experiencia de navegación, ya que los anuncios mostrados corresponderán a artículos específicos que han consultado previamente, pero esta vez con descuentos y/o regalos. Sin esta tecnología, los vendedores no tendrían otra opción que decidir qué productos podrían interesar a un usuario en concreto. </p>
<p>Cuando apareció el retargeting, a los consumidores les parecía un tanto inquietante, pero muchas empresas han utilizado esta técnica durante años y ahora es una práctica ampliamente aceptada.</p>
<h2 style="color:#353466">3. ¿Cuánto cuesta hacer una campaña de retargeting?</h2>
<p>Los vendedores online pueden empezar con un importe inicial de 100 dólares por semana (o incluso menos) con empresas como <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/adroll" target="_blank">AdRoll</a> o <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/retargeter" target="_blank">Retargeter</a>. Asimismo, existen empresas más grandes, como <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/tellapart" target="_blank">TellApart</a>, <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/criteo" target="_blank">Criteo</a> o <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/simpli-fi" target="_blank">Simpli.fi</a>, que ofrecen funcionalidades más avanzadas como la optimización creativa dinámica (cambiar anuncios algorítmicamente para mostrar el que dé mejores resultados) o los anuncios a partir del catálogo de productos (el consumidor ve artículos similares a los que acaba de consultar en un sitio web de comercio electrónico).</p>
<h2 style="color:#353466">4. ¿Cómo pueden iniciarse en el retargeting los vendedores online?</h2>
<p>Los vendedores online, independientemente de su tamaño, deberían empezar con campañas anuales de retargeting. Muchas empresas de comercio electrónico han visto aumentar el número de conversiones reales de clientes con solo ofrecer un pequeño descuento en un anuncio de retargeting cuando un usuario abandona el carrito.</p>
<p>Una vez que los vendedores sepan mejor cómo incrementar las conversiones a partir de anuncios de retargeting regulares, podrán pasar a utilizar mecanismos más sofisticados, como la optimización creativa dinámica o los anuncios a partir de catálogos de productos (mencionados anteriormente), así como trabajar con <a href="http://www.thalamus.co/display/ad-network" target="_blank">redes publicitarias</a> para atraer más clientes al sitio web.</p>
<hr align="left" width="20%">
<p>Empieza hoy mismo consultando análisis de empresas de retargeting como AdRoll y Retargeter en <a href="http://www.thalamus.co/" target="_blank">Thalamus</a>. Después, anímate y lanza tu primera campaña de retargeting. ¿Ya has puesto en marcha una campaña? ¡Cuéntanos tus trucos! El apartado de comentarios está a tu disposición. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/">Fundamentos básicos de retargeting para vendedores online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Primeros pasos para utilizar vídeos en las redes sociales</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2016 07:02:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13968</guid>
		<description><![CDATA[<p>A todos nos ha pasado: entramos en nuestra cuenta de Facebook para echarle un vistazo rápido, y de repente nos damos cuenta de que llevamos 30 minutos envueltos en una espiral de vídeos. Eres la prueba viviente: los vídeos no sólo ayudan a atraer la atención de los clientes, sino que cuando se realizan correctamente, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/">Primeros pasos para utilizar vídeos en las redes sociales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A todos nos ha pasado: entramos en nuestra cuenta de Facebook para echarle un vistazo rápido, y de repente nos damos cuenta de que llevamos 30 minutos envueltos en una espiral de vídeos. Eres la prueba viviente: los vídeos no sólo ayudan a atraer la atención de los clientes, sino que cuando se realizan correctamente, pueden ayudar a que las empresas afiancen su marca en las redes sociales. Hoy podrás descubrir cómo empezar a utilizar vídeos en las redes sociales para mejorar tu presencia.<br />
<span id="more-13968"></span></p>
<h2 style="color:#e07531">Elige una plataforma</h2>
<p>Antes de que pulses «grabar», necesitarás decidir dónde quieres compartir tu contenido. La plataforma que elijas determinará la duración de tu vídeo y viceversa. Empecemos con la más popular: </p>
<h4><a href="https://vine.co/" target="_blank">Vine</a></h4>
<p>Esta red social fue adquirida por Twitter en 2012. Lo que hace que Vine sea una plataforma única es que soporta vídeos muy cortos; el público objetivo suele tener menos de 20 años. Tras la adquisición, 1 de cada 5 vídeos de Vine son también compartidos en Twitter, aumentando ligeramente el alcance de los vendedores. <strong>Duración máxima de los vídeos: 6 segundos</strong></p>
<h4><a href="https://www.instagram.com/" target="_blank">Instagram</a></h4>
<p>Con Instagram, se obtiene lo mejor tanto de las imágenes como de los vídeos. En 2010, la empresa confiaba en ser la plataforma de intercambio de imágenes de esta generación. Con <a href="http://venturebeat.com/2013/06/20/instagram-users/" target="_blank">130 millones de usuarios mensuales</a>, tenían como objetivo hacer lo mismo con los vídeos en <a href="http://techcrunch.com/2013/06/20/facebook-instagram-video/" target="_blank">2013</a> permitiendo a los usuarios subir vídeos a su canal. Si ya dispones de un sólido grupo de seguidores, no tendrás ningún problema para incluir vídeos. <strong>Duración máxima de los vídeos: 15 segundos</strong></p>
<h4><a href="https://www.facebook.com/" target="_blank">Facebook</a></h4>
<p>Los <a href="http://newsroom.fb.com/news/2015/09/introducing-360-video-on-facebook/" target="_blank">vídeos 360</a> de Facebook fueron sin duda la innovación de vídeos más espectacular de 2015. Los usuarios de Facebook ahora pueden ver vídeos y explorarlos desde todos los ángulos (360 grados) simplemente inclinando y girando su dispositivo móvil. Pasarás al siguiente nivel mientras consolidas tu marca en Facebook: ¿qué más se puede pedir? <strong>Duración máxima de los vídeos: 3 minutos o 180 segundos</strong></p>
<h4><a href="http://twitter.com/" target="_blank">Twitter</a></h4>
<p>Al igual que Vine, Twitter también permite a los usuarios publicar vídeos y alojarlos directamente desde la aplicación. Estos vídeos pueden ser más largos y se pueden subir directamente desde la aplicación. Van acompañados de un tuit para aumentar las posibilidades de que se comparta. <strong>Duración máxima de los vídeos: 30 segundos</strong></p>
<h4><a href="https://www.youtube.com/" target="_blank">YouTube</a></h4>
<p>Posiblemente la mayor ventaja de utilizar YouTube sea su conexión con Google. Si creas vídeos de bricolaje o estupendos tutoriales, el hecho de tener un SEO excelente vinculado a ellos te ayudará a obtener una buena posición en los resultados de búsqueda y adquirir nuevos clientes potenciales. La segunda ventaja es la capacidad de obtener ingresos adicionales (a través de los anuncios de YouTube) gracias al aumento de las reproducciones. <strong>Duración máxima de los vídeos: 15 minutos o 900 segundos</strong></p>
<h4><a href="https://vimeo.com/" target="_blank">Vimeo</a></h4>
<p>Bautizada como la versión más «profesional» de <a href="http://mashable.com/2013/05/30/vimeo-over-youtube/#9fEYcbGXjkqD" target="_blank">YouTube</a>, Vimeo permite a los usuarios pagar por características adicionales, una factor clave de su modelo de negocio. Debido a que Vimeo no depende de anuncios para obtener ingresos, tus clientes no tienen que ver ningún anuncio antes de acceder a tu contenido. Si publicas vídeos cortos de calidad cinematográfica, te aconsejamos que utilices Vimeo. <strong>Duración máxima de los vídeos: ninguna/Vídeo (hasta 25 GB al año)</strong></p>
<h2 style="color:#e07531">Ideas para vídeos en redes sociales</h2>
<p>Ahora que ya sabes cuánto quieres que duren tus vídeos, deberías decidir qué tipo de contenido quieres crear. Aquí te dejamos algunas ideas para empezar: </p>
<ol>
<li><strong>Cuenta una historia</strong> &#8211; Imagina que se trata de un cortometraje. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=qOIdI_kZNBU" target="_blank">Extra Gum</a> hizo un trabajo estupendo contando una historia (relacionada con su producto) y haciendo que todo aquel que viera el cortometraje se estremeciera. </li>
<li><strong>Casos de clientes</strong> (contenido generado por usuarios) &#8211; Comparte algunos de las experiencias de tus clientes con aquellos potenciales clientes a los que deseas llegar. Es fantástico poder entrevistar a tus propios clientes, pero también podrías seguir el ejemplo de <a href="https://www.facebook.com/gopro/videos" target="_blank">GoPro</a> y animar a tus clientes a que envíen sus mejores vídeos.</li>
<li><strong>Entre bastidores</strong> (o documental) &#8211; Permite que tus clientes echen un vistazo a lo que hay detrás de tu gran negocio. Si creas tus productos de manera artesanal, muestra cómo se hacen. Prepara una sesión de fotos o un porfolio, o comparte algún avance con tus clientes como hizo <a href="https://vimeo.com/25439223" target="_blank">Crystal Cactus</a> cuya sede se encuentra en Nueva York.</li>
<li><strong>Entrevistas a invitados o empleados</strong> &#8211; Haz preguntas a otros expertos, o cambia los papeles y deja que tus seguidores sean quienes te entrevisten a ti, respondiendo a las preguntas que te formulen (como hemos hecho nosotros en nuestra <a href="https://www.facebook.com/prestashop/videos/1227558680594405/?theater" target="_blank">campaña de preguntas de comercio electrónico #EQM en Facebook</a>).</li>
<li><strong>Vídeos didácticos</strong> &#8211; ¿No crees que puedes enseñar algo en tan sólo unos segundos? Deja que Oreo te demuestre que estás equivocado con un <a href="https://v.cdn.vine.co/r/videos/48133739-9554-456A-9AF9-803F42B521B5-618-00000112A175BA3D_1.0.7.mp4?versionId=NQv5RUjDw9AoOKfUOz8lEONNRqJZ3CxV" target="_blank">Vine sobre cómo hacer virutas</a>. Eres un experto en tu producto, así que utiliza vídeos para enseñar a tus clientes nuevas técnicas.</li>
<li><strong>Educación/Historia</strong> &#8211; Utiliza vídeos para ilustrar a tu comunidad social sobre algo en concreto. <a href="https://twitter.com/generalelectric/status/683089956277886977" target="_blank">GE</a> utiliza su pasión por la ciencia para compartir su sabiduría friki. En este vídeo, muestran las diferentes maneras en que las personas han utilizado la tecnología para cambiar el mundo.</li>
<li><strong>3D/Stop motion /dibujos animados</strong> &#8211; Échale un vistazo a esta animación en stop motion creada por la tienda <a href="https://www.instagram.com/p/_o6pdjDv0S/" target="_blank">SelfPackaging</a> de PrestaShop. No cabe duda de que este tema refleja la alegría de la temporada navideña. Después de todo, ¿quién no quiere que Papá Noel pase por su casa?</li>
</ol>
<p>Ahora que tienes las herramientas necesarias para empezar a utilizar el vídeo marketing en las redes sociales&#8230; ¿A qué esperas? ¡Pulsa el botón de grabar y empieza hoy! ¿Ya utilizas vídeos en tus redes sociales? ¡Cuéntanos cómo lo has hecho! El apartado de comentarios está a tu disposición.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/">Primeros pasos para utilizar vídeos en las redes sociales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
<enclosure url="https://v.cdn.vine.co/r/videos/48133739-9554-456A-9AF9-803F42B521B5-618-00000112A175BA3D_1.0.7.mp4" length="916512" type="video/mp4" />
		</item>
		<item>
		<title>Inspiración en Diseño Ecommerce: Lookbook PrestaShop 2016</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 16:25:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Juan Manuel Molina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13955</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Qué tienen en común las tiendas PrestaShop con más éxito? Un diseño cuidado y una excelente selección de fotografía, tanto de ambiente como de producto, son elementos básicos para convertirse en una referencia en tu sector, país e incluso del universo ecommerce. El Lookbook PrestaShop de 2016 recoge una selección de 24 ejemplos de interfaces [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/">Inspiración en Diseño Ecommerce: Lookbook PrestaShop 2016</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>¿Qué tienen en común las tiendas PrestaShop con más éxito?</strong> Un diseño cuidado y una excelente selección de fotografía, tanto de ambiente como de producto, son elementos básicos para convertirse en una referencia en tu sector, país e incluso del universo ecommerce.</p>
<p>El Lookbook PrestaShop de 2016 recoge una selección de 24 ejemplos de interfaces de usuario cuidadas, uso del color delicado e inteligente y ejemplo de buenas prácticas que, ¡además convierten!<br />
<span id="more-13955"></span><br />
Encuentra la inspiración en las tiendas PrestaShop más bonitas y regala a tus sentidos un viaje por el catálogo de nuestra particular galería de arte del ecommerce.</p>
<div class="text-center">
	<a href="https://www.prestashop.com/es/lookbook" target="_blank" class="btn btn-sucess" style="background-color: #2f2f2f;border: 1px solid #191717;border-bottom: 3px solid #292727;margin: 20px 0 0;color:#fff"><i class="fa fa-download"></i>&nbsp;&nbsp;&nbsp;Descarga el Lookbook ahora</a>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/">Inspiración en Diseño Ecommerce: Lookbook PrestaShop 2016</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>GreenIce &#8211; Ilumina tu vida</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 15:04:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Jhon Suarez Pardo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13720</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy estamos con Alejandro Boxall, cofundador de GreenIce, tienda de iluminación led. Alejandro, cuéntanos un poco sobre GreenIce. GreenIce es una tienda online que se dedica a la venta de material de iluminación led. Actualmente contamos con casi 4.000 referencias de productos, que semanalmente ampliamos, pues el sector y mercado así demanda. Iniciamos nuestra actividad en [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/">GreenIce &#8211; Ilumina tu vida</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy estamos con Alejandro Boxall, cofundador de GreenIce, tienda de iluminación led.<br />
<span id="more-13720"></span></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Alejandro, cuéntanos un poco sobre GreenIce.</span></h2>
<p>GreenIce es una tienda online que se dedica a la venta de material de iluminación led. Actualmente contamos con casi 4.000 referencias de productos, que <strong>semanalmente ampliamos</strong>, pues el sector y mercado así demanda. Iniciamos nuestra actividad en el 2012 y continuamente hemos ido incrementando nuestras ventas, por lo que este año, superaremos el millón de unidades vendidas durante el 2015.</p>
<p>Contamos con distintos segmentos de clientes, tanto clientes finales, como clientes profesionales, lo que hace que <strong>continuamente estemos estudiando la mejor manera de presentar nuestros productos a los distintos tipos de usuarios.</strong></p>
<p>El adquirir productos de iluminación siempre ha estado orientado a grandes superficies de bricolaje, o ferreterías, etc… donde el cliente ve el producto in situ, o recibe información técnica por parte del dependiente de la tienda. En GreenIce <strong>trabajamos para proveer de dicha experiencia al usuario, con infinidad de información, pero que se muestra de manera entendible</strong>, y además se extiende a infinidad de producto. En definitiva, una nueva forma de comprar iluminación.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo y por qué elegiste PrestaShop?</span></h2>
<p>Elegimos PrestaShop tras equivocarnos inicialmente en la plataforma necesaria y empresa que la desarrollara. Tras los problemas iniciales, nos decidimos por PrestaShop, ya que es <strong>una solución totalmente escalable</strong>, que permite llevar a cabo proyectos de muy distintos tamaños y evolucionar la tienda<strong> sin necesidad de cambios drásticos</strong>. Además, actualmente la comunidad de desarrolladores PrestaShop crece continuamente, lo que dota a las tiendas de nuevos y continuos recursos.</p>
<p>Es muy frecuente que tengas una idea sobre algo que añadir a tú tienda. Generalmente, alguien ya ha pensado en la solución para PrestaShop, con lo que, <strong>los costes en desarrollo, se reducen de manera muy importante</strong>.</p>
<p>En nuestro caso, nosotros delegamos todas las tareas en la agencia <a href="https://www.ecomm360.es/" target="_blank"><strong>Ecomm360</strong></a>, con la que llevamos desde nuestros inicios en PrestaShop y en la que tenemos plena confianza.</p>
<p>Recomendaríamos 100% PrestaShop a cualquiera que nos consultara y, de hecho, lo hacemos a nuestros dropshippers cuando nos consultan sobre cómo iniciarse.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo compiten contra gigantes como Amazon?</span></h2>
<p>Como indicaba, el mercado de la iluminación online es algo novedoso y los usuarios requieren de mucha información y ayuda para comprar sus productos. El ser realmente una empresa <strong>especializada en el sector, estudiar mucho el cómo presentar la información al cliente, y contar con una atención al cliente muy especializada</strong>, puede inclinar la balanza para que un cliente acabe comprando en GreenIce y no en un gigante online.</p>
<p>Asimismo, por el momento es difícil que una tienda pueda llegar a disponer de la profundidad de producto que nosotros tenemos, y al precio al que vendemos.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Cuéntanos sobre el modelo Dropshipping. ¿Cuáles son las ventajas?</span></h2>
<p>Trabajamos con infinidad de dropshippers, algunos que denominados “dropshippers puros” y otros simplemente clientes profesionales que requieren de los servicios de dropshipping, pero sin animarse a tener su propia tienda.</p>
<p>En GreenIce entendemos al <strong>dropshipper como aquel que dispone de una tienda online y vende productos nuestros. Este dispone de una tienda online y nosotros le facilitamos el catálogo de productos. Una vez el cliente recibe un pedido, nosotros lo enviamos de manera totalmente anónima a su cliente final.</strong></p>
<p>Entre las ventajas, podemos destacar claramente dos de ellas:</p>
<ul>
<li>Si el dropshipper dispone también de una tienda PrestaShop, <strong>nosotros le facilitamos un módulo con el que el dropshipper puede importar el catálogo de manera sencilla en su tienda, fijar márgenes, etc…</strong></li>
<li>Por otro lado, y ajeno en parte a la tecnología, cuidamos mucho todo lo relativo a la logística inversa, tanto en la distribución dropshipping como fuera de ella. Los clientes de nuestros dropshippers disponen de 30 días para la devolución de un producto. Si esta se produce, GreenIce se encarga y de la recogida y gastos de la misma, sin que el dropshipper incurra en un gasto añadido.</li>
</ul>
<p>Por otro lado, y aunque no podamos considerarlo dropshipping online como tal, <strong>multitud de clientes profesionales nos realizan compras para ser entregadas en destinos sin que el destinatario llegue a saber la procedencia real del material.</strong></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">En España está creciendo el mercado de “internet de las Cosas” es un concepto que se refiere a la interconexión digital de objetos cotidianos con internet. ¿GreenIce tiene planeado entrar en este mercado?</span></h2>
<p>Desde luego que nuestra intención es la de participar en ello y, aunque esto dependerá en mayor parte de los fabricantes de los productos, en GreenIce ya tenemos en mente ciertos productos que se aventura serán el futuro y están muy ligados a Internet y el rendimientos y consumo de los elementos.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Algo más que quieras compartir?</span></h2>
<p>Queremos lograr que algo, hasta la fecha tan complejo como iluminar una vivienda, se convierta en algo sencillo y que pueda ser realizado de manera online con plenas garantías de que el producto adquirido es el correcto. Proporcionando la información correcta en cada momento, con un soporte al cliente muy trabajado, y un servicio rápido y cuidado, seguro que lo conseguiremos.</p>
<p>Visita la web:<span style="color: #993300"><strong> <a href="http://greenice.com.es/" target="_blank"><span style="color: #993300">www.greenice.com</span></a></strong></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/">GreenIce &#8211; Ilumina tu vida</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las tendencias de diseño web de 2016 para tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:56:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13941</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las modas van y vienen y en el sector del e-commerce, en el que actualizar el diseño de una web es tan fácil como modificar unas líneas de código, todo puede cambiar en un segundo. ¿Quieres saber qué va a cambiar en 2016? Los miembros de nuestro programa de agencias nos cuentan sus predicciones. ¡Mantente [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/">Las tendencias de diseño web de 2016 para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Las modas van y vienen y en el sector del e-commerce, en el que actualizar el diseño de una web es tan fácil como modificar unas líneas de código, todo puede cambiar en un segundo. ¿Quieres saber qué va a cambiar en 2016? Los miembros de nuestro <a href="https://www.prestashop.com/es/certification-details">programa de agencias</a> nos cuentan sus predicciones. ¡Mantente a la vanguardia del diseño!<br />
<span id="more-13941"></span> </p>
<h2 style="color:#1b9743">Tendencias de 2015</h2>
<p>Para empezar, veamos algunas tendencias de 2015 que seguirán de actualidad. Si introdujiste estos elementos en tu sitio web el año pasado, ¡no los cambies! Armando Salvador, <strong>director técnico</strong> de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/plata/ecomm360">eComm360</a> prevé que estas tendencias seguirán entre nosotros: </p>
<p><strong>Diseño plano</strong><br />
El diseño plano elimina todo rastro de sombras, efectos en profundidad y 3D, biselados, gradientes&#8230; Lo que se busca es un aspecto sencillo y minimalista. Esta tendencia se traduce en sitios web muy limpios y claros, perfectos para un diseño adaptable a móviles. Aunque los diseñadores llevan años apostando por ella, seguirá muy presente en 2016.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/flat-desingquerolets-1024x506.png" alt="flat desing(querolets)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21164" /></p>
<p><a href="http://www.querolets.net/es/" target="_blank">Querolets</a></p>
<p><strong>Barra de desplazamiento para contar historias</strong><br />
En 2015 se multiplicaron las páginas web que parecían bajar hasta el infinito. El diseño web con barra de desplazamiento consigue una estética magnífica y reduce el número de clics necesarios para descubrir el contenido: ¡una forma perfecta de contar tu historia! Si le sumas el creciente uso de dispositivos móviles, está claro que seguirá siendo una de las preferencias de diseño de los usuarios en 2016. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/scrolllesraffineurs.png" alt="scroll(lesraffineurs)" width="404" height="854" class="aligncenter size-full wp-image-21170" /></p>
<p><a href="http://www.lesraffineurs.com/" target="_blank">lesraffineurs</a></p>
<p><strong>Animaciones</strong><br />
Una animación bien colocada puede enriquecer enormemente cualquier sitio web<br />
Estas son algunas de las más populares: </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>De carga: entretienen al visitante y le permiten saber qué va a pasar.</li>
<li>Emergentes: hacen que la experiencia del usuario sea más intuitiva y le aportan información sin tener que hacer clic.</li>
<li>Presentaciones: introducen imágenes y vídeos sin embarullar el diseño web.</li>
</ul>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/hovercanada.png" alt="hover(canada)" width="845" height="660" class="aligncenter size-full wp-image-21167" /></p>
<p><a href="http://www.canadahouse.es/en/" target="_blank">Canada House</a></p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/hoverclick-and-wine-1024x479.png" alt="hover(click and wine)" width="700" height="327" class="aligncenter size-large wp-image-21168" /></p>
<p><a href="http://www.clickandwine.es/gb/" target="_blank">Click and Wine</a></p>
<p>Pero no todas las tendencias de 2015 seguirán al alza en 2016. Mona, de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/bronce/nurelm">NuRelm</a> dice adiós a: </p>
<p><strong>Sitios lentos con Flash</strong><br />
En 2015 vimos muchos sitios en Flash con estilos parallax adaptables pero pesados o grandes archivos de diseño con un aspecto estupendo&#8230; que ralentizaban el navegador del usuario hasta lo insoportable. Además de ser limpio, único, atractivo y accesible, ¡el diseño tiene que ser fácil de procesar en el servidor! Que los usuarios lo vean y lo entiendan sin problemas.</p>
<h2 style="color:#1b9743">Nuevas tendencias de diseño para 2016</h2>
<p>Año nuevo, ideas nuevas. Para Armando, de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/plata/ecomm360">eComm360</a> estas son las tendencias que pisarán fuerte en 2016. </p>
<p><strong>Tipografía</strong><br />
El uso expresivo de fuentes más grandes será cada vez más habitual.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/Tipografiacanadahouse-1024x506.png" alt="Tipografia(canadahouse)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21171" /></p>
<p><a href="http://www.canadahouse.es/en/" target="_blank">Canada House</a></p>
<p><strong>Pantalla completa</strong><br />
Aprovecha todo el ancho de los dispositivos: los carruseles dejan paso a una única imagen de alta resolución. Gracias a las mejoras en la tecnología y el hardware, los diseños más grandes tendrán mejor aceptación. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/fullscreentiny-cottons-1024x506.png" alt="fullscreen(tiny cottons)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21165" /></p>
<p><a href="http://tinycottons.com/" target="_blank">Tiny Cottons</a></p>
<p><strong>Menú hamburguesa</strong><br />
El menú hamburguesa que copa los diseños adaptables va a imponerse en todos los sitios web, incluso los diseñados para dispositivos más grandes. Estamos acostumbrados a verlos en los móviles pero el minimalismo manda: ¡olvídate de los tradicionales menús desplegables! </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/menu-hamburguesaclick-and-wine-1024x496.png" alt="menu hamburguesa(click and wine)" width="700" height="339" class="aligncenter size-large wp-image-21169" /></p>
<p><a href="http://www.clickandwine.es/gb/" target="_blank">Click and Wine</a></p>
<p><strong>Botones fantasma</strong><br />
Los botones fantasma están cada vez más presentes en el diseño actual. Son una muestra extrema de minimalismo: botones prácticamente invisibles. Se activan a través de animaciones emergentes, llaman más la atención del usuario y animan a realizar otras acciones.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/boton-fantasmaimage-republic-1024x487.png" alt="boton fantasma(image republic)" width="700" height="332" class="aligncenter size-large wp-image-21172" /></p>
<p><a href="http://image-republic.com/en/" target="_blank">Image Republic</a></p>
<p><strong>Opciones tipo tabla</strong><br />
Pinterest puso de moda esta tendencia que este año conquistará el diseño web. Es un formato que funciona muy bien cuando hay que mezclar distintos tipos de información&#8230; y anima a navegar sin límites por el contenido.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/gridtiny-cottons-1024x514.png" alt="grid(tiny cottons)" width="700" height="351" class="aligncenter size-large wp-image-21166" /></p>
<p><a href="http://tinycottons.com/" target="_blank">Tiny Cottons</a></p>
<p>Sam, de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/bronce/nurelm">NuRelm</a>cree que 2016 será el año de: </p>
<p><strong>La accesibilidad</strong><br />
Esperamos que cada vez más desarrolladores y diseñadores usen diseños para facilitar la vida a los usuarios que tienen dificultades para acceder a un ordenador o a Internet. Las nuevas tendencias de diseño se están adaptando a las necesidades individuales, ya sean limitaciones táctiles o visuales. Todo el mundo tiene derecho a acceder sin problemas a la web y a navegar como los demás&#8230; y ninguna empresa debe ignorar a los usuarios que tengan alguna dificultad para visitar su sitio.</p>
<h2 style="color:#1b9743">En resumen</h2>
<p>¿Eres vendedor online y quieres renovar el diseño de tu web? ¿Eres diseñador y estás buscando inspiración para nuevos temas PrestaShop? Aquí tienes unas cuantas ideas. </p>
<ol>
<li>Estudia detenidamente cualquier tendencia antes de incorporarla a tu tienda online. Cuanto más rápido aparezca, más fácil es que pase pronto a mejor vida. Si no quieres rediseñar totalmente tu tienda cada pocos años&#8230; ¡escoge las novedades con calma!</li>
<li>No te olvides de tu audiencia: tus clientes. No importa lo chula que pueda parecer tu tienda online, su objetivo es conseguir clientes. Asegúrate de que tu nuevo diseño no desvía la atención de los productos que vendes. </li>
<li>Si puedes, haz <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/seis-pruebas-ab-para-optimizar-tu-tienda-online/">pruebas A/B</a> de tus ideas. El hecho de que algo esté de moda no significa que vaya a funcionar para tu tienda online. Asegúrate de que incorporar ese nuevo diseño no va a reducir tus ventas actuales. </li>
</ol>
<p>¿Estás buscando una agencia de primera para darle un diseño espectacular a tu <a href="https://www.prestashop.com/">tienda online</a>? Aquí tienes nuestra lista de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web">agencias oficiales</a>. ¿Crees que nos hemos dejado alguna tendencia importante para 2016? No te guardes el secreto, ¡cuéntanoslo! </p>
<div class="row">
<div class="col-sm-6"><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/ecomm360-1024x270.png" alt="ecomm360" width="700" height="184" class="aligncenter size-large wp-image-13059" /></div>
<div class="col-sm-6"><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/nurelm.png" alt="nurelm" width="220" height="127" class="aligncenter size-full wp-image-13054" /></div>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/">Las tendencias de diseño web de 2016 para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>2 formas rápidas de hacer que los vendedores mejoren su inventario en 2016.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:54:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13937</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las vacaciones han llegado a su fin. Respiremos profundamente. Sin duda esta ha sido la mejor temporada navideña para los vendedores online, ya que las ventas aumentaron un increíble 20% con respecto a 2014; pero no descorches el champán que te sobró todavía. Nos hemos dado cuenta durante las Navidades de que hay algunas áreas [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/">2 formas rápidas de hacer que los vendedores mejoren su inventario en 2016.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Las vacaciones han llegado a su fin. Respiremos profundamente. </p>
<p>Sin duda esta ha sido la mejor temporada navideña para los vendedores online, ya que las ventas aumentaron un increíble <a href="http://www.mastercardadvisors.com/modules/news/a_happy_holiday_season_for_retailers.html" target="_blank">20%</a> con respecto a 2014; pero no descorches el champán que te sobró todavía. Nos hemos dado cuenta durante las Navidades de que hay algunas áreas que mejorar, y el inventario es una de ellas.</p>
<p>Quedarte sin existencias genera situaciones bastante incómodas: trabajas muy duro para atraer a compradores a tu tienda con publicidad inteligente, los cautivas con precios estupendos y descripciones útiles de productos, pero finalmente no pueden añadir un producto a su carrito porque se ha agotado. Asegurémonos de que eso no vuelva a suceder.<br />
<span id="more-13937"></span><br />
El inventario es una parte intrínsecamente complicada de la venta minorista. Incluso los vendedores más exitosos han tenido demasiadas o muy pocas existencias en algún momento, pero eso no tiene por qué volver a pasar, ¡y todo gracias a los datos! Si echamos un vistazo rápido a los datos históricos de ventas y de los productos más vendidos de tu vertical, podemos determinar qué productos <a href="http://www.wiser.com/wisepricer?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">imejoran los márgenes de beneficios</a> y se venden bien constantemente. Analicemos en más profundidad estas dos ideas:</p>
<h2 style="color:#38315d">¿Cómo te pueden ayudar los datos históricos?</h2>
<p>Cuando modificas cualquier cosa de tu negocio, es muy importante disponer de los datos para averiguar de dónde has venido y qué impacto están teniendo tus cambios. Si un producto no se está vendiendo bien, puede que sea porque el precio no era competitivo, o quizá porque hacía demasiado calor y eso mantuvo a los compradores alejados (esto es un problema muy común para los vendedores del sector textil). Sea lo que sea, saber cuántos productos se vendieron y en qué condiciones, te ayudará a averiguar qué estrategia es más eficaz. </p>
<p>Como casi todas las partes de la venta online, el inventario es un proceso permanente. No puedes hacer un pedido una vez y luego sentarte y relajarte. En vez de eso, se debe evaluar constantemente un <a href="http://www.wiser.com/assortment?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">inventario optimizado</a> para averiguar qué productos y qué cantidades funcionaron, y lo que se debe evitar en el futuro. En el caso del inventario, es cierto que debes mirar hacia atrás para avanzar con paso firme. </p>
<h2 style="color:#38315d">¿Por qué debes realizar un seguimiento de los productos más vendidos?</h2>
<p>Ya sabes que la variedad de tus productos tiene un gran impacto sobre tu éxito como vendedor, y que algunos productos son más importantes que otros. El <a href="http://www.forbes.com/sites/davelavinsky/2014/01/20/pareto-principle-how-to-use-it-to-dramatically-grow-your-business/" target="_blank">Principio de Pareto</a> sugiere que el 80 % de tus ventas vendrá del 20 % de tu stock, y ahí es donde entran los productos más vendidos. Tener los artículos más destacados en tu vertical atraerá a los compradores a tu sitio web, y los precios ayudarán a completar la compra. Entonces, ¿cómo te aseguras de disponer siempre de los productos más destacados que llevarán tu tienda al siguiente nivel? </p>
<p>Y ahí es donde entran los datos. Para encontrar los mejores productos nuevos que añadir a tu variedad de artículos, es necesario saber cómo se están vendiendo y qué posición ocupan en la clasificación de los principales mercados, especialmente en Amazon. Primero, los vendedores deben elegir la categoría o categorías que ampliarán su capacidad de venta. Esto hace que sea posible identificar los productos que aumentarán las ventas. A continuación, una combinación de <a href="http://blog.wiser.com/drive-the-bandwagon-how-to-catch-assortment-trends-early/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">tendencias de popularidad</a> (como la puntuación y clasificación en Amazon a largo plazo), coste y precios te darán una idea del grado de volatilidad del artículo y cuánto podrás ganar con cada venta. Al fin y al cabo, solo querrás añadir los productos que obtienen siempre la mejor puntuación y los más rentables para aprovechar al máximo tu experiencia de venta. </p>
<p>Un último paso avanzado sería realizar un <a href="http://blog.wiser.com/how-to-enhance-assortment-discovery-using-market-price-intelligence/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">análisis de brechas</a> de los mejores productos que encuentres. Por supuesto, algunos de los productos más vendidos tendrán márgenes estrechos, pero puede que toda tu competencia los venda. En ese caso, puede ser una buena idea dejar a un lado tus típicos márgenes y venderlos para evitar perder clientes. Siempre podrás recuperar esos dólares de margen en productos únicos a los que no les tengas que poner un precio tan competitivo. </p>
<h2 style="color:#38315d">Cómo acelerar la mejora del inventario</h2>
<p>La forma más fácil de mantenerse al día con los productos más vendidos es mediante la automatización del proceso. De esta manera no te despistarás con los productos más vendidos nunca más. Ahora que las vacaciones han terminado, todos los vendedores están en busca de los próximos productos destacados que aumentarán las ventas de forma parecida a como ocurrió a mediados de diciembre. La caída de las ventas después de las fiestas no tiene por qué ser una realidad si se dispone de una planificación de las existencias basada en datos. La combinación de los datos internos históricos de ventas y los datos de seguimiento de los productos más vendidos puede ayudar a cualquier vendedor a mantener las tendencias e incluso a ser el líder en su vertical.</p>
<h4 style="color:#38315d">Sobre la autora</h4>
<p>Angelica Valentine es la directora de contenidos de marketing de <a href="http://www.wiser.com/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">Wiser</a>, el principal proveedor de fijación de precios basada en datos y soluciones de merchandising para vendedores, marcas y fabricantes. Angelica nació en Oakland y le apasiona escribir, explorar, participar en eventos musicales, gastronómicos y culturales en el Área de la Bahía de San Francisco.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/">2 formas rápidas de hacer que los vendedores mejoren su inventario en 2016.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Guía rápida de introducción al Growth Hacking</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2016 15:00:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Tendencias E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13849</guid>
		<description><![CDATA[<p>Growth Hacking es quizás uno de los conceptos más revolucionarios y que han creado más impacto en el mundo del marketing digital y las startups en los últimos años.  ¿Es ilegal? ¿Hacen magia? ¿Es un remplazo del marketer tradicional? ¿Todas las empresas necesitan un Growth Hacker? ¿Se trata de recetas predefinidas e infalibles? Éstas y [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/">Guía rápida de introducción al Growth Hacking</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><b>Growth Hacking es quizás uno de los conceptos más revolucionarios</b> y que han creado más impacto en el mundo del marketing digital y las startups en los últimos años.  ¿Es ilegal? ¿Hacen magia? ¿Es un remplazo del marketer tradicional? ¿Todas las empresas necesitan un Growth Hacker? ¿Se trata de recetas predefinidas e infalibles?</p>
<p>Éstas y muchas más son las preguntas que inevitablemente han acompañado al crecimiento tan disparatado de este concepto.</p>
<p>Por eso, antes de escribir sobre algunas técnicas de Growth Hacking aplicables al comercio electrónico o hipótesis de otras que podrían funcionar, <b>he querido aclarar un poco qué es un Growth Hacker y cúales son sus competencias</b>.<span id="more-13849"></span></p>
<h2>El perfil del Growth Hacker</h2>
<p>En 2010<b>, Sean Ellis</b>, un gran profesional que había ayudado a muchas empresas a conseguir un crecimiento muy rápido, <b>se encontró frustrado a la hora de nombrar el perfil que buscaba para contratar a alguien que realizase su trabajo</b>, que continuase con sus labores.</p>
<p>Fue entonces cuando <b>Sean se dio cuenta que los perfiles existentes no definían su obsesión por el crecimiento como único objetivo</b>, sus capacidades analíticas, sus habilidades sociales, su enfoque basado en el método científico y sus conocimientos multidisciplinares.</p>
<p>Así, no tuvo más remedio que inventarse <b>un concepto que se ha convertido en uno de los perfiles profesionales más demandados por las startups</b> y, en general, por casi todas las empresas con presencia en la red.</p>
<p>Pero, <b>¿cuál es la diferencia principal con un Marketer?</b> Sean explicó que uno no reemplaza a otro, en absoluto. Sin embargo, en el mundo de las startups (que es ahí donde el Growth Hacking tiene su origen), el crecimiento es el principal objetivo en sus fases iniciales. En esos momentos tan críticos, las startups no necesitan manejar grandes equipos de marketing, ni construir una marca potente. Necesitan aumentar su número de clientes lo más rápido posible.</p>
<p>Por tanto, <b>un Growth Hacker se caracteriza por su obsesión en una única métrica: el crecimiento</b> (de clientes, de usuarios, de retorno de inversión).</p>
<p>Y, para conseguirlo, <b>combina un sin fin de conocimientos y disciplinas, aplica métodos, analiza, formula hipótesis y realiza pruebas en busca de su impacto en esa métrica única</b>.</p>
<p>En definitiva, <b>un Growth Hacker…</b></p>
<ul>
<li>Está obsesionado con una única métrica, la que indica el crecimiento.<b></b></li>
<li>Tiene un conocimiento muy amplio en muchas materias pero sobresale o destaca en unas pocas.<b></b></li>
<li>Entiende la tecnología y cómo funciona internet y las nuevas plataformas aunque no tiene por qué programar regularmente o saber hacerlo.<b></b></li>
<li>Apoya su trabajo en un gran conocimiento de analítica, tanto para validar sus hipótesis como pare encontrar patrones u oportunidades.<b></b></li>
<li>También tiene capacidad creativa y la habilidad de enfocar cada proceso desde un punto de vista crítico y curioso. Siempre se pregunta ¿y si no fuese así?.</li>
</ul>
<h2>El proceso en el Growth Hacking</h2>
<p><b>Uno de los principales errores</b> que todos cometemos al iniciarnos en el mundo del Growth Hacking <b>es pensar que se trata de recetas mágicas, de reproducir técnicas que han logrado resultados inimaginables en otros proyectos</b>, realizadas por otras personas, con clientes totalmente distintos, quizás en países lejanos. ¿Me sigues?</p>
<p>Desde mi punto de vista, <b>conocer técnicas que a otros les han funcionado forma parte de nuestro entrenamiento</b>, es una forma genial de aumentar nuestras posibilidades creativas (si, la creatividad al final es una asociación de ideas así que, a más ideas, más posibilidades creativas) <b>pero no debería “atontarnos”.</b></p>
<p>Puesto que cada empresa tiene sus fortalezas, su propia identidad, naturaleza y hueco en el mercado, <b>es ilógico pensar en términos tan generales de “lo que funciona a uno, funciona a todos”</b>.</p>
<p>El Growth Hacker debe ser capaz de <b>encontrar soluciones de crecimiento siguiendo un proceso continuo</b> de elaboración de hipótesis, medición de resultados, conclusiones y vuelta a empezar.</p>
<p>Ésta podría ser una secuencia simplificada de los pasos de este proceso:</p>
<ol>
<li><b>Auto-conocimiento</b>. Todo debe empezar por un profundo conocimiento de tu producto y de tu empresa, desde una perspectiva realista, identificando tus fortalezas, tu gran valor y para quien es aún más importante. Pero no solo eso, también tienes que conocer al máximo todos los procesos que intervienen en los procesos de negocio y sobre todo aquellos que tienen que ver con tus clientes.</li>
<li><b>Definición de objetivos</b>. Ésta es quizás una de las más difíciles y a la vez más importantes. Los objetivos que se marca un Growth Hacker son alcanzables, medibles y dependientes de acciones concretas. “Aumentar el número de nuevos clientes” no es un objetivo para este proceso, es demasiado general. El Growth Hacker identificará puntos que impactan en ese objetivo y marcará objetivos más concretos, más directos, para conseguir un impacto en el general desde una perspectiva más cercana a su círculo de competencia. Además, estos objetivos deben ser medibles en el sentido de que debe haber una forma inequívoca y concreta de medir el impacto de una acción concreta.</li>
<li><b>Aplicación de mejoras</b>. La hipótesis llega en esta fase y es también aquí cuando un Growth Hacker implementa o pone en práctica esa táctica para ver si realmente funciona o no. En este caso, el Growth Hacker puede influir no solo en los canales de comunicación de la empresa, sino también proponer cambios en los procesos o incluso en el propio packaging o producto.</li>
<li><b>Obtención de resultados</b>. Tras lanzar su prueba, tendrá que estudiar detenidamente los resultados y su impacto en las métricas que ha definido en puntos anteriores. El resto de impactos no serán del interés del Growth Hacker.</li>
<li><b>Conclusiones</b>. Por último, analizando esos datos obtenidos, se deberá llegar a unas conclusiones que determinen la validez o no de los cambios aplicados y si la hipótesis se cumple (y en qué grado).</li>
<li><b>Vuelta a empezar</b>. Sin embargo, como en todo proceso continuo, por muy buenos que sean los resultados, esto no acabará aquí. En el mejor de los casos, el siguiente cambio vendrá condicionado por una mejora de los cambios aplicados y, en el peor, por descartar completamente la idea y empezar con una nueva.</li>
</ol>
<h2>¿Es aplicable el Growth Hacking en Comercio Electrónico?</h2>
<p>Como ves, <b>el concepto de Growth Hacking nació en el mundo de las startups americanas</b> y más concretamente en el mundo de las herramientas o proyectos web de tipo SaaS (Software as a Service).</p>
<p>Si navegas por la red buscando técnicas de Growth Hacking (¡cuidado que eso puede atontarte!), verás que la mayoría de ellas hacen referencia a grandes proyectos relacionados con Apps de servicio, con herramientas.</p>
<p><b>En el tema del comercio electrónico y si nos referimos a proyectos más pequeños</b>, las cosas empiezan a emborronarse y surgen dudas de si todo esto del Growth Hacking es o no aplicable en nuestro caso.</p>
<p>Así que, inevitablemente, cuando comenzamos con un proyecto de comercio electrónico, nos surge <b>la cuestión de si necesitamos o no un Growth Hacker y de si sus técnicas serán aplicables a nuestro proyecto</b>. ¿Verdad?</p>
<p>Pues bien, he querido terminar este primer artículo con una <b>lista de razones por las que un Growth Hacking</b> (o aplicar ese modo de pensar y actuar) <b>será bueno para tu proyecto</b>, tanto si lo estás empezando como si deseas impulsarlo:</p>
<ul>
<li>El Growth Hacking <b>te puede ayudar a cambiar aspectos más allá de la comunicación</b>, tales como el producto, el packaging o la propia tienda online para conseguir que se produzcan más conversiones y atraer a más usuarios.</li>
<li>El método que se emplea en <b>Growth Hacking consiste en una mejora continua y justificada</b>, requisito imprescindible para que cualquier proyecto continúe creciendo.</li>
<li><b>Un Growth Hacker es capaz de sugerir acciones de Inbound Marketing</b> que aúnen áreas como el SEO, relaciones públicas, social media, Email Marketing, etc.</li>
<li>La automatización es clave para construir sistemas de crecimiento que trabajen solos (Growth Machines) y es <b>un Growth Hacker quien será capaz de confeccionarlo</b>.</li>
</ul>
<h2>Conclusiones finales</h2>
<p>En este artículo he intentado realizar <b>una pequeña aproximación al mundo del Growth Hacking</b> antes de profundizar más en ejemplos o fórmulas para aplicarlo en el comercio electrónico.</p>
<p>Sin intención de “sentar cátedra”, ya que <b>en mi humilde opinión aún debería considerarme más Padawan que Jedi</b>, te he mostrado lo que para mí es más importante de esta ciencia, por encima de ejemplos y técnicas que puedas leer por ahí, el modo de actuar y pensar del Growth Hacking.</p>
<p>Si hay una única idea que extraer de este artículo, esta debería ser que <b>tu proyecto es único y, por tanto, lo que hagas para potenciar su crecimiento debe surgir de tu propio estudio, tus propios experimentos y tus propias conclusiones</b>.</p>
<p>¡Y ya está! ¿Sabes? Creo que ha sido la vez que más nervioso me he puesto al escribir un post. ¡Para PrestaShop!!! Ya lo saben hasta las titas de las primas de mi mami. ¡Menudo honor! Por eso he ido más al grano y es que no me ha salido ninguna de mis “coletillas” de humor típicas. Pero, ahora que lo he acabado y más relajado, toma ya que pareado, Víctor ha regresado.</p>
<p><b>Espero que hayas disfrutado del post. ¡Nos vemos en el próximo!</b></p>
<p>Sobre el autor:<br />
<a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/Victor.jpg"><img class="wp-image-13837 alignleft" style="margin-top: -2px;margin-bottom: -14px" alt="Victor_campuzano" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/Victor.jpg" width="80" height="80" /></a><b>Víctor Campuzano</b> – Director de Marketing Online en <a href="http://www.grupographic.com/servicios/servicios-de-marketing-online/">Grupo Graphic</a>, Blogger en <a href="http://www.vcgs.net/blog/">Vcgs.net</a>, formador y speaker.</p>
<p>Twitter: <a href="http://www.twitter.com/vicampuzano">@vicampuzano</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/">Guía rápida de introducción al Growth Hacking</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
